★失業率創9年新高 基層市民流離失所

上月公布的失業率創9年新高，攀升至4.2%。受疫情影響，打工仔被迫減薪、放無薪假，連帶兼職及散工等工作機會亦大減。有基層市民由於收入大減，無法承擔租金，被迫露宿街頭。關注團體擔心露宿者人數急增，批評政府的紓困措施支援不足。

「有4、5位街坊講番，佢哋連下個月租都未必畀到！」關注基層住屋聯席組織幹事朱詠妍指不少基層市民近月要面對開工不足、放無薪假或失業等情況，她擔心未來有更多人因為無法繳交租金而被迫露宿街頭。朱批評目前紓困措施未涵蓋失業人士或放無薪假打工仔，而申請綜援手續繁複，又非所有受影響的人都符合資格。她促政府盡快成立短期緊急援助金，以解市民燃眉之急。

冇錢交租要訓街
訓街又比黑警打